唐文龍 44歲回流再起步 呢行就係鬥長命！

約好兩點的訪問，唐文龍兩點半才出現，一到場，不停道歉，原來是睇醫生誤陷佔中車陣。說起佔中，他其實有不少獨特見解，不過只限私下討論，說不想在這種特殊時期用這種方法吸引目光。

就像個多月前因為冰桶挑戰騷出一身靚肌，傳媒趁機邀他脫衣賣弄，他也說要用這種方法上報，寧願不上。直到電影版《十月初五的月光》下月開鏡，他才因為總算有工作落實才願意做訪問。

這就是唐文龍，明明眼前放着各種方法自我宣傳，硬是為骨氣耍手擰頭把機會推開，難怪，他從內地迴流香港接近一年，竟然冇乜人知冇乜工開；也難怪，空有男神級外型和人人讚好的人品教養，一直一線尾二線頭唔上唔落。

44歲迴流再起步 唐文龍：呢行就係鬥長命！

不小心說漏嘴，我第一次從唐文龍口中聽他說自己入行 20年被人要求潛規則好幾次，有男有女有明示有暗示，再霉再窮亦緊守底線，說起來容易做起來其實很難。

「我唔介意我條路總係多石頭，我唔介意行得比人慢，因為黐住大地一步一步行係我嘅選擇，預咗唔會一飛衝天。我以前唔知遊戲規則，o依家知，就係食得鹹魚抵得渴，就係鬥長命！」手段不如人高、人脈不如人廣、臉皮不如人厚，鬥長命亦未嘗不是一種生存方式，所以 44歲的唐文龍把身型保持得十年如一日，堅守陣地一等 20年，這就是男藝人口中的「鬥長命」。

窮起上嚟，一碗麥皮捱一日

不說很多人不知道，唐文龍其實是唱新秀、做歌手出身，年資甚至還比 Eason千嬅早一屆（ 94年）。不過遇着華星大地震，一早簽華星，卻遲 Eason、千嬅兩年才錄音出碟；唱歌不成拍電影，拍電影遇着翻版潮又再轉投電視圈，若果僅守住一線尾二線頭到今天，說不定就遇上大台小生逃亡潮能上位，他偏偏早在八年前就離開大台獨個北上。

最低潮是甚麼時期？

好幾個……電影業唔得，完全無工開，最窮得 300蚊喺銀行，真係冇辦法生存。然後入無綫，頭一年月薪四千，打後爆騷都係得個個月六、七千，我屋企住旺角，凌晨兩點收工，為咗慳錢等班旺角廠巴一等就等到五點，仲要好衰唔衰成日飛站。

爆騷都係得六、七千？

係，我唔怪人，份約係我心甘情願簽。無綫可貴在有個平台俾到我，冇無綫就無今日嘅唐文龍，我就冇辦法喺內地站得住陣腳。不過一開頭上去，一樣唔容易。

八年前點解要放棄無綫北上發展？

我唔識交際應酬，唔識鋪排拉攏，行每一步都係我自己決定，走，當然係因為覺得自己發展不如意。初頭上京，要就近呢個圈嘅人搬近市區捱貴租，有時冇錢食飯，一個麵包一碗麥皮就係一餐，仲要全日只得嗰一餐。識我嘅人都知，我從來唔鍾意飲酒，一上到北京，個個傾嘢都要飲，惟有逼自己飲。唔識飲夾硬嚟飲到嘔，再嘔到嘔唔出……

你話由初入行到身在內地都被人要求過潛規則？

有男有女，多數都唔係名碼實價，報酬係一個機會……

明明霉到飯都冇得開，有冇動搖過？

冇動搖過，但係辛苦係真嘅。有時飲到太 high，返屋企瞓唔着覺，因為太靜，會聽到四面牆嘅「依依聲」，嗰種係孤寂，不斷問自己，到底做緊咩？可以做啲咩？願意做啲咩？又唔願意做啲咩……呢啲關口，我諗我唔係娛樂圈唯一一個。做呢行就係咁，今日係海鮮，聽日變咗鹹魚……最難就係堅持，真正嘅遊戲規則，就係要同人鬥長命。

24歲，已經月薪二萬八

事實上，歌手亦不是唐文龍第一份工作。唐家三代都做衫，爺爺是寧波裁縫，爸爸在大酒店開高級洋服店，奇勒基寶、 Michael Jackson都上門幫襯過，輪到唐文龍在美國讀時裝設計，成績拔尖一回港就是大公司搶手貨， 32歲入無綫時月薪四千，實情他 24歲入職不久已經月入二萬八。

有冇諗過，當年如果沒轉行……？

我諗過一萬次，結咗婚、有咗細路，應該喺紐約定居，相對嚟講，一定比o依家成功、o依家有錢。識我嘅人都知我份人謙，但係讀時裝設計時我真係巴閉，畢業全校頭三名、教授會俾錢買我啲功課，離開學校嘅推薦信基本上可以幫我入任何一間大公司，我返香港第三份工已經由萬二跳到人工二萬八，嗰陣時，我行 JOYCE?。

會唔會怪自己經常做錯決定？

就好似我父母當年移民美國，一開始都唔係風光、都唔係一落地就攞綠咭。我哋一家喺香港本來叫中產，生活無憂，我讀喇沙?……去到嗰邊，我睇住爸爸媽媽用錢疏通，為錢嗌交，捱到生曬白頭髮，食嘅用嘅都係剪 coupon買減價貨。冇人一生都活得冇悔，人生總有好多遺憾好多後悔，我只能夠講，做每個決定都有後果，我盡力承擔同反思，盡力行出更好將來。

44歲迴流再起步 唐文龍：呢行就係鬥長命！

成日聽人講唐文龍條件好，無理由唔紅，聽得多係唔係好刺耳？

佢好撚正
細個睇十月初五成日J佢

gay gay地

很喜歡他

佢好型

型

型得黎感覺好踏實，好有男人味

唔似喎

依加好大隻好man

金勝你個仆街仔

佢而家好撚man喎

二十四年前月薪兩萬八
跌到落四五六千

真係由天堂落地獄
今後有咩唔如意既事我都會諗起佢
有更多人比自己更艱苦

劉永健

咁靚仔都冇得靠樣搵食 反而要靠實力

識我嘅人都知我份人謙，但係讀時裝設計時我真係巴閉，畢業全校頭三名、教授會俾錢買我啲功課，離開學校嘅推薦信基本上可以幫我入任何一間大公司

屌原來讀設計仲要咁撚勁

好想畀佢雞姦呀

鍾意詹詹

想佢大大力屌死我
將佢幾億子孫灌晒入我屎眼
好撚想幫佢生仔女呀

你呢兩句好矛盾喎

其實佢扮消防員都好似
佢係火速救兵都做過
開返套烈火4比佢

人品好真係冇得輸

最記得都係人生馬戲團

因為做戲差囉

綜合埋佢讀時裝設計，我估佢都係🙊

佢真係好正

好想逐格逐格奶佢d腹肌

好多年前佢仲拍tvb個陣
係酒樓見過佢真人
nice到不得了

最記得係十月初五的月光

人地真係係鬼仔性格喇

Jim Jim

但係硬係覺得佢同國貨城同張敬軒一樣有浸廣州仔味

咁就過咁幾年 佢依家48

詹詹

見到個名我個腦係浮現林文龍個樣

我都係，我仲諗有咁霉咩

以前拍棟篤神探嗰時覺得佢啲錫有啲屎
早幾日經過個廳見到溏心風暴定唔知乜 型到痴線 啲戲好咗好多（可能劇本/角色無以前咁膠）

前幾年係旺角撞到佢，佢個人打扮係好有自己風格，同埋好大隻，隻手爆曬筋

好撚靚仔

好撚正

男人都覺得佢好撚好J

快啲紅啦中意咗佢好耐！

之前係奧運站見過佢，真人好大隻，個人好nice

唐文龍黑歷史

其實只係為左冚上面班TVB 撚兩把

咁老啦

拎返佢啲精出嚟做體外授精搵代母生唔得㗎

如果佢係香港做返設計，真係屌打宜家行內班mk仔

我信佢真係冇俾人潛規則過
唔係邊有可能咁型都咁霉

加油

浪漫風暴果時勁型

呢type男人真係好正
有內涵唔係得個樣 但身材照舊fit到漏
想比佢抱起嚟屌

睇返佢原來佢咁多年冇拍tvb

上2星期先係東寶出面見過佢

係幾撚man既

lin , 面, 同條j 交畀我

好型

巴打睇真d
佢成個家族都叫有錢，
雖然唔係富豪，但點都係係大錢過好多人
佢揾2萬8同揾4千其實冇咩分別 唔會生活唔到

男人都會想畀佢屌

我ex好鍾意佢，話佢似我

好正

佢訪問好似話想支那發展
但自己唔識social

原來有講
依啲說話真係更加反映係支那紅嘅人係幾污糟

陳偉霆

噉就真係好霉啦唐文龍

以tvb性格
套套都淨係叫佢除都玩捧到佢上一線啦

無料扮四條 幾十碎人都吾化

記得細個有套tvb 劇佢有份
話佢比人玩要做model 除衫影相
嗰時佢身材已經唔錯

利申，細個有j 過佢

白奇偉

同你一樣，一見到呢個post就諗起白奇偉

見過真人
同佢傾下佢都有答，幾 nice

唔夠高。
不過由小到大都覺得佢gay

細個果時好鐘意睇佢，

又型又man

又型又大隻

睇錯林文龍

佢同關家姐拍過拖架

當年號稱唯一有齊大台所有女藝人電話號碼既男藝人

唔知點解會唔紅

投射效應

佢醫返好隻眼所以變左ex?

關家姐而家

佢以前仲追過佘詩曼添 不過俾陳浩民溝到

比你 架

佢仲有個最長歌名既記錄

好似叫「我要怎麼知道你愛我如果我們永遠不說」

幾大隻有型可惜唔紅

同是不是這樣的夜晚你才會這樣的想起我一樣咁長

佢有才華喺時網設計，點解唔一路撈電視一路撈design

同期果d比佢d戲係真係差

佢之前係咪練詠春
有套鬼佬節目格鬥全天下好似見到佢

gay得嚟好型

快啲畀位佢上啦

十月初五的月光金勝已經好正
依家佬味咁重仲正

袁文傑都彈得到佢都冇理由唔得

睇佢訪問啦
人人有個價
男有女有
但人有底線佢無收依啲錢
點解阿佘有錢買樓
你咪諗下阿佘個價囉

阿佘都係一步一步行出嚟架，人地視后身價又高，有錢買樓好出奇咩，唔好講到佢做雞咁，當年選港姐，鄔友正溝佢在先佢唔受，之後先轉溝李明慧同翁嘉穗引發爭仔事件，如果阿佘受溝，當年已經嫁咗人做海馬少奶奶啦！

不論真假都好，佢講既做人原則真係好man，香港就係太缺乏哩種男人，一地都懦弱毒男、垃圾狗公、賤種mk，想唔俾港女睇小都難，唉。

我就唔撚信佢之後一直都無潛規則
娛樂圈黎架，幾撚污糟都有呀
唔做污糟野會上到位？你不如話大陸有清官啦

哦係呀，既然你咁講，所有上到位嘅藝人/歌手都有玩潛規則啦，ali實有啦，謝安琪都有啦

我估唐文龍係相等於03年08年賣樓落錯車個班人 次次都做錯決定 又冇把握到機遇

成日見到佢真人 好大隻好man，仲幾nice添

一個普通post引撚哂班gay柒出來

btw唐文龍

我都識人個感覺好似佢，
雖然唔係太高，靚仔，大隻再加近年開始散發佬味
仲有幾分似架仔
同唐文龍一樣好有氣質
有操開真係慢慢踏入30、40歲都係咁型 前提係靚仔

我都好鍾意唐文龍
佢唔紅係可惜，連亞視鵬咁染都可以上到位

柒

以前成日喺旺角見到佢
見過佢喺女人街買褲
真人頗矮
如果馬德鐘咁應該上左位

ali有好撚出奇咩？謝安琪結左婚當然可以免疫，黑社會勾二嫂都俾人劈啦，娛樂圈都有佢自己規則
根本好多花旦沈寂幾年突然跑出都係同潛規則有關，但潛規則只係入場卷，成績好唔好都係要睇自己，但你懶清高就連入場都無份

屌，講咁多你都唔撚信架啦，係呀，支那都有清官架

你自己睇下果D咩姚X羚、胡乜欣之類，明明一直做二打六角色，哩幾年突然又變當紅花旦，唔通真係演技突飛猛進有人欣賞咩
個世界邊有咁撚純良呀

你講哂啦，結咗婚就免疫，你自己鍾意謝安琪咋啩，你講到個個上位女藝人都係雞，一講謝安琪就話佢免疫，家下講做雞呀，同勾二嫂完全係兩回事喎，你搞清楚先啦！李嘉欣袁靚靚夠結咗婚啦，是咪又免疫呀？麥明詩夠上緊位啦，是咪又做雞呀？幫你答埋啦，你實話人地10A讀劍橋可以免疫啦！無話娛樂圈無潛規則，但你講到個個都係嘅同時又講到有啲人可以免疫，好雙重標準囉，根本你睇人嚟講咋嘛！

馬明以前都係幫李籠怡拍夜遊杜拜mv,初期喺tbb都係二打六連角色名都無，近年彈起佢一定係比富婆包比基佬屌屎忽啦

做左好耐終於上位係潛規則，一開始就做主角又係潛規則

自己用腦都諗到啦，有老公邊個敢搞呀？做哩行三山五嶽咩人都有，你上左人地老婆，大老闆都照你唔住啦，唔驚俾人劈咩？哩D唔係叫我講晒，係常識呀姐姐仔，唔通我話童星唔可以潛規則，你又話係雙重標準咩ON9

李嘉欣結婚係近年既事，結婚之前有無人包過你自己用常識諗下都知啦
袁靚靚陷家都係警察呀邊撚個夠膽潛佢呀，拉黑白關係都夠玩啦ON9閪
麥明詩都係同一道理，自己睇下人地成家搵幾多先啦

屌，話連登低質真係無撚講錯

公道講句
馬明一路慢慢爬上嚟係有目共睹
女星有啲又真係彈得好快 但事實係女明星嘅事業上升期係短過男明星好多
有幾多可以好似宣萱咁四十歲仲可以行出嚟又賺到收視？

但唐文龍真係做咗太多wrong decision
宣家先起步真係太遲
學下張兆輝智叔咁去電影圈浸多幾年搵自己位置出嚟其實更好
Tvb真係唔值得佢浪費時間 你睇張繼聰做有潛力點知一個官司即雪佢就知tvb一日都唔值得投資

你睇下報紙就真呀，成家都係警察就無人敢搞？佢親口承認曾經被富豪包過架 好心你啦，雙重標準到睇見都覺柒

我點都唔信馬明會玩潛規則囉，我擺明串上面條友雙重標準，講到個個都潛規則但又呢個免疫嗰個又免疫，根本佢睇人嚟講咋嘛

jim jim

大把女排住隊入娛樂圈搵錢
點解咁多人入面一定要推你上位先？
得你一個有演技？
得你一個靚？
得你一個做左好多年？

一句到尾咪又係利益關係
你肯犧牲自己幫我賺錢，生生性性同人食餐飯，咁我咪捧你囉
除非你本身就有家底、有後台之類，咁大家自己人，咪唔使咁多野搞囉

個世界有邊度唔係咁樣運作？
出面D公司咪又係擦鞋仔、有人脈就升得快D
大學生？得你一個大學生呀？
有經驗？得你一個有經驗呀？
咪又係同一道理

仲有你低質就真呀，連袁靚靚無人敢搞都講得出

睇咗報紙做好功課未呀？袁詠儀一定純過蒸餾水啦

咁佢自己想賺錢係佢自己問題呀，如果佢唔想，你覺得有人迫到佢咩？
即係李澤階想俾人屌屎忽，同你要靠俾人屌屎忽先上到位，已經係兩回事啦
你咁多類比錯誤我點同你傾落去呀姐姐仔

咁做雞都係個人意願啫，明買明賣，佢可以選擇唔上位架但佢自己選擇做雞比人屌怪得邊個？好心你柒咗就潛啦，仲多多事實

咁即係你自己都認同要潛規則先可以上位啦柒頭

ON9閪扯到咁撚遠結果係幫我證明左潛規則先有得上位

佢陷家做黑警唔怕俾人要脅潛規則，但佢都有權選擇做雞架，兩樣野無衝突架傻閪

你有腦都可以選擇唔用架，咁係咪代表你真係無腦？

無睇我上面講咩？我咪話娛樂圈唔係無潛規則，但你講到個個都係嘅同時又話呢個免疫嗰個又免疫，好明顯你係雙重標準睇人嚟講呀柒鳩頭

睇清楚啦，我上面一早講咗，唔好咁肉酸喺地下拎返咋沙幫自己打圓場啦

咁我話童星唔會俾人潛規則係咪又雙重標準呀你答我啦染頭閪
哩個世界有樣野叫做常識架，唔使乜都畫公仔畫出腸架
有背景既人使唔使潛規則呀？屋企大撚把錢既人使唔使潛規則呀？老豆係習近平使唔使潛規則呀？你用腦都諗到啦ON9
你而家只係捉緊我字蚤咋，唔係講緊道理呀小學雞

童星都講埋，你唔好講埋羅蘭姐同修哥，呢個世界真係有人以為自己係真理，柒咗仲多多事實，連袁詠儀親口承認比人包過都唔知仲好意思話人小學雞，我唔會同啲咁低質嘅人討論落去，block咗佢以後唔使見

屌你老母 可唔可以focus返落唐文龍度
唔好再嘈啦 佢已經好慘啦

佢外型好, 但對比同期既人, 陳劍鋒 馬明 bosco
佢做戲麻麻

Ok啦，以前馬明做戲都麻麻，吳卓羲仲屎但都上到位

咁你話我雙重標準呀嘛
即係我講一句『娛樂圈要靠污糟野上位』就等於無一例外，連童星都包括在內，否則就雙重標準呀嘛
咁都唔滿意你就死返入去美國冒險樂園同D同學玩啦ON9

仲有block人係唔使講出黎架
不過你想好落台d我都唔會笑你既

條路行得唔正
你話喺tvb撈唔掂想出去撞下
去大陸唔係唔得 但係基本功都唔夠人好上到去咁易呃人咩
林保怡方中信呢啲都係磨咗十幾年先夠膽北上咋

拍電影佢又唔係話特別勤力 好似佢肯好似黑仔咁一個月接幾十個工作係冇可能仲撈過差過黑仔
其實好多嘢都係要睇你捱唔捱得
如果你唔捱得又正直唔走捷徑咁的確係要食得咸魚抵得渴 所以佢都幾心水清

而且佢個定位又幾老尷
同期小生大多都後生過佢十年有多咁
好在佢係不嬲老成啲 好似Chilam咁廿年一個樣
其實大把人都係一世人寂寂無名 大把會計師係做足一世都冇得升

回帶

唔通你識我？

的士陳有條毛咩
不過呢行一向講際遇多過實力

印象中佢好nice
細個學詠春 個師傅叫佢指點下我佢都肯 仲主動話:hi 我叫唐文龍 你叫咩名呀

型撚咗咁多

浸佬味

lm

以為林文龍

我諗起拍衛斯理果陣既佢

你唔會係佢

幾時無型過

好撚開心 前日睇完哩個po
尋日就係旺角撞到影埋相
真係真係型撚到癲
講野一聽受過高等敎育
不過做gym 真係同返d gym 佬一齊

羡慕

有冇人覺得佢碌野應該幾大
一定屌到人hi果隻

吉野妹又柒多鑊

上面啲為嘈而嘈
根本唔係娛樂圈都係噉
娛樂圈依啲擺明講宣傳嘅嘢，潛規則一定多好多

其實你有無睇清楚我講咩？我上面話咗娛樂圈唔係無潛規則，娛樂圈黑暗就梗，但我唔會覺得每一個藝人都有。係上面位固執撚話要上位就一定有，即係佢覺得個個上位嘅藝人都有，我就舉例謝安琪馬明嗰啲反問佢呢啲是咪又有（我自己唔覺呢兩個會有），但嗰位固執撚就多多事實咁話呢個唔會嗰個又豁免，佢根本對人唔對事雙重標準，佢仲痴線到用童星呢啲歪理嚟反駁，用個腦諗下都知呢個唔會point嚟。你由頭睇多次啦我講咩先話我柒啦，我認得你之前同你嘈過但你睇清楚先好講啦！

佢啲戲係一般 佢呢啲款唔啱食呢行飯 其實果行愈有學歷 愈唔明娛缸玩法 女既好啲 因為可以嫁人做老婆 男既比較慘 孫耀威 黃凱芹 張燊悅 江芷妮 董敏莉 葉翠翠
呢堆叫有人識 你話紅到天王巨星 唔係
睇下日日見到果班 學歷好高咩
不過呢行唔到賣學識 係賣你識唔識娛樂

唐文龍，馬德鐘，黃德斌三個大隻佬一齊拍套劇應該幾多noise.
但佢地d 戲真心麻麻

馬神唔算太差